「吐血」丐幫

「吐血」丐幫

互聯網

那天下班時份，在地鐵站附近街頭，見到有人「開工」。

這名婦人先鋪好一塊涼蓆，因為在大毒日頭下（即使5點多仍酷熱），地面炙人。她再在面前鋪紙皮，有個錢罐子，希望路過人士施捨一下。

從前沒那麼多乞丐，還在鬧市中明目張膽「阻街」。不過自從「慷慨」的林鄭毋須打開銀包，一下子便拎出張500元紙幣給婆婆，還道：「辛苦了！」──丐幫食髓知味來者日多，搵食唧！

但他們食懵咗，這場政治show只表演一次，可一不可再，而且林鄭都已成為777了，睬你都儍。丐幫惟有度橋吸睛。

除了傷身自殘展覽模糊血肉之外，還有賣身葬父、悲情吐血……粵語陳片橋段重現人間。
記得月前深水埗有場大龍鳳，一名白衣婦人不停叩頭，還七情上面痛苦吐血，面前那塊紙皮也染紅。有些路人受驚但猶豫，但亦有位女士給了她100元（不知是否做媒？）。
這回婦人雖下跪叩頭狀甚悽苦，但看來仍未到吐血地步──一吐，大家便馬上報警call白車送她去醫院。

各位，我在佈置道具中徜徉過來，那血包、血漿膠囊好便宜，現今淘寶都有，誰愛吐誰買去。悲情恐怖感人肺腑？別來騙香港人了。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
發電廠海逸豪園 (左丁山)

下一則
下一則
家嫂命？ (尊子)